左胸心口痛左一兩個月 搵唔到原因 求爸絲分憂

是咁的

小弟行年三十有一

本年一月中 行左鑊山

蓮麻坑 紅花嶺

第二日感覺心跳都好快keep住90-110

血壓又成 140-90

咁就急急走左入私家check

做左
心電圖
X光
24小時心電圖
心臟超聲波
驗24小時小便
抽左n枝血驗
驗埋甲狀腺
驗埋腎上腺素
做埋MRI
又做埋 CT scan (triple rule out)

結果係一切都好正常
除左d-dimer 高左少少
(醫生話正常under 500我600)
但醫生話見d dimer高左
所以做埋CT scan 但結果都係乜事都無

同埋 24小時holter
發現左10萬次心跳裡面
有30次 室性/房性早搏
醫生話你係條街捉10個人 有5-6個人都會有
係正常到不得知了

而血壓方面都係住院其間
落番去正常水平
120/80左右

醫生結論係：
心臟結構正常
心肝脾肺腎正常
血液正常
血管零鈣化
血壓正常
乜柒都正常

但係個問題就嚟嘞

出院後左胸/雞心位成日都陰啲陰啲痛
同埋
好易有心悸既感覺
又
自覺心跳比之前高左5-10野每心鐘
(有用apple watch)
行斜路成日唔夠氣咁
有時坐底都要用力吸氣先掂

但係醫生同埋網上面都係跳唔過一百野就當正常
(Apple Watch daily 除左行路 都唔過100)

其實check都check 到咁撚details
我仲有咩可以做😅😅😅😅😅😅😅

求爸絲解答下

補充多少少 出左院 之後 有keep住量血壓
99%時間 都below 120/80

唔煙唔酒

身高一米七九
體重72公斤

少運動🥲

我有個fd同你一樣症狀
呢排走左

🤣走得急我okay阿
死前唔辛苦就得

移咗民去邊？

血色素正常?貧血會個心唔舒服

驚恐症

anxiety? 呢排有無環境轉變
而心口微微痛有時可以係姿勢唔好
坐返直個人再呼吸一下唔痛就已經係

有無check過係咪頸椎問題

會唔會穿左肺

師兄係咪生活唔如意？

有冇試埋精神科？

有可能係心口附近筋膜發炎？
我中學成日都係咁，去親都話我筋膜發炎

但本身有心律不正

有無照肺？痛點係得一個位？有無擴散到膊頭背部？

申:乜都唔識
睇落有D似BOB叔果隻

幾年前開始有左邊心口痛
又係入醫院check晒乜都冇發現
休息多d 早d訓
應該一星期內就冇事

依家一年總有幾日會咁樣
最後發現係唔夠訓/太攰

agger試埋精神科,因為有機會係恐慌症

會唔會成日好攰、唔想講嘢、有時頭暈暈嗰啲？

... 見到你做哂
心電圖
X光
24小時心電圖
心臟超聲波
驗24小時小便
抽左n枝血驗
驗埋甲狀腺
驗埋腎上腺素
做埋MRI
又做埋 CT scan

就已經知你咩問題啦

「緊張過度」囉

樓主有冇睇過骨科或肺科
因為你心血管check晒應該clear唔係心臟病
但你肋骨胸椎膊頭發炎都可以咁樣
或者肺有事都會
退一萬步講壓力太大訓唔夠都有時會咁

一句, 你生活, 返工

情緒係咪成日都好波動 ? 大情大性 ?
又鍾意食煎炸 油膩 同 辣 既人 ?

情緒 我認係有淆底 但唔會成日燥底
飲食 我諗唔算唔健康 蔡肉魚 都食 一星期一兩餐炸野咁囉

發炎 同神經線 受壓 都可能有機

因為我訓教 責住左邊or 反轉訓 左胸就會有啲痛

我都覺得有機會🤣

咁又無乜

check曬咁多野咪好貴

我睇完有少少覺得
但無頭暈 眼前一黑咁嚴重

你心理上凝住凝住

照過x光 CT

淨係話有啲lung markings 粗左

無發現其他問題

切左個心口。。

壓力就點都有啲

上有高堂 下有妻兒

今年又搵少左

係老母成日煩住我俾錢屋企之外

同埋好撚窮之外

家庭都算溫暖既

工作又唔算壓力大

有妻兒仲想走？

有機會。筋膜。骨膜炎

夜晚訓覺有無試過?? 突然跳好快醒左 手震 腳震 個心會突然大力跳1下醒

Yes前排見Bob叔分享
香港人咁大壓力
可能有啲隱性精神疾病自己都唔覺

9 up 下啫😂
無啦啦俾人連登式reply 9up回答下

都check過晒應該冇咩問題

焦慮問題

無 呢個係睡眠窒息嚟

我好肯定無

非專業，中學bio討論，會唔會心膜發炎，查晒得唔得睇你好似唔怕比錢查身體

正常 血正常

戒j la

你點痛先 心臟病嘅痛你壓到好實好辛苦 流哂汗 痛到膊頭都痛埋

呢個機會大

甲亢？見你無check甲狀腺指數

之前我發病都係幾日心跳到9x-120 以為食野太鹹狂飲水都無用

飲食如何？我之前飲食習慣好差嗰時都係成日左胸痛，入左院check心臟又係無事。出院前個醫生俾左胃藥我，叫我飲食要正常番，之後無再左胸痛過。btw聽醫生話如果心臟有事應該會係左邊膊頭痛，唔係左胸。

你咁pro pher仔定nurse

關事？

佢話反而胃有事先會左胸痛

自己嚇自己
驚青跟住心跳快左
做下瑜伽或打坐

齋吹死左唔好搵我

樓主如果check過埋個心係冇問題咁好有可能係精神出問題導致的症狀，去精神科睇睇啦

利申，過來人

會唔會猝死徵兆？？

係咪好似 bob 叔咁呀
睇下佢最新條片有講

係咪無食早餐同緊張

唔夠瞓，壓力大
又影響心臟

拉親心口肋骨軟組織

我uncle 前排就係咁 過左一個月捽死左。。

有冇家族性心臟病史？

好多時心口痛 都係肌肉拉傷 或者胃痛
都有可能係唔多做運動既人過度換氣時 肋間肌拉傷
食d bufan加胃藥 過多個星期睇下點

你咁後生 好難有心肌梗塞

近排有冇情緒上嘅問題

可能只係胸骨軟組織發炎，長期姿勢不良加瞓得唔好就黎料。我以前試過，又係以為心臟病。

冶標方法係改善睡眠質素同食葡萄糖胺。冶本就要睇脊醫移返正條大陣

Panic attack?

之前有排狂肚痛成日上網睇係發生咩事
成日覺得自己大腸癌初期
係食親野都即痛要搵廁所
睇過醫生 佢又話我無問題
係心理作用 我就硬係覺得佢根本唔認真睇我
後尾忍唔住比左錢入私家照完腸鏡
私家醫生話無問題 好健康
後尾即刻唔痛

樓主去邊到check ? check左幾多錢埋單?
最近同你一樣有同樣問題都係check下

之前同你一樣做哂所有test 包括MRI同Holter
最後得出結果係做gym拉親 所以心口一時時痛 抖左一兩個月就無事

多數psychiatric pain
Ching放鬆d

前排同你一樣，所有可以驗過嘅野都驗曬
最後都係辭職屋企休息咗一兩個月，跟住冇再痛

細細個唔做運動 而家30歲開始黎料 低死

幫唔到你, 但好奇樓主check咁多野用左幾錢, 邊到check好D?

其實我都係咁，做晒body check都係咩事都冇，但係有時個心口都係會陰陰哋痛一兩秒

醫生仲要話唔洗太緊張

我後生果陣捐完血再跑樓梯都係咁
果種好似就快一合埋眼就起唔番身ge 感覺好正

咁似BOB叔果個症狀

會唔會胃酸倒流？

老實答你：心理影響

我自己早幾年前睇咗成年心臟科醫生
Check咗好多次又係乜事都冇

長期筋膜炎。。骨膜炎

心理作用？
胃酸倒流？
氣管敏感/發炎？

通常啲徵狀係咪會突然出現？當你發現自己有啲唔舒服嘅時候，你就會愈覺得自己唔舒服，啲徵狀就更加勁？

去打科與啦

之前讀大學都係咁

其實係太大壓力
但係你個人唔係好感覺到

坐得巴士/ office 向前曲得多？
試下背脊用花生球/ roller open 返個chest

咁詳細既檢查
醫生都話你無事就無事啦

中學開始左胸落少少間唔時會陰住陰住痛
近一兩年直程會痛到好似有人捏實個個位咁
會持續一兩分鐘大概一個月一兩次出現咁嘅情況
有運動底戴開Apple Watch心跳都正常
一直都唔敢去Body Check正視問題

欣賞你

肋骨神經痛
注意姿勢
西醫咁就昆左你幾皮檢查費

似似地阿都

唔好諗（真係無原因）
慢慢加
做運動
同路人上

驗左血 心酵素 0🥲

應該唔似係

閃痛 悶痛 唔會好撚痛

心理問題

有check 正常到好撚正常

D dimer高有無照肺部顯影
有機會pulmonary embolism

行多兩次山就冇事啦

最慘係 猝死既因子 一樣都無阿屌🥲

無阿師兄

西醫檢查正常，試下睇中醫調理下

法國醫院 埋單4皮

有保險 就乜尻都check曬佢
你又開心醫生又開心

點解咁多人會話睇埋精神科？

都有可能係情緒病
抑鬱都會咁
氣鬱

痛我覺得無乜野

你成日有心悸既感覺先唔多對路

其實可能肌肉問題
試吓拉多啲個胸椎有冇好啲？

你呼吸下數同血氧係點

前個排食親飯個頭個谷住谷住
feel到啲血泵緊上腦
右耳旁邊啲動脈會跳下跳下

後來留意到食重糖既食物就會咁
之後食清淡啲 飲多啲水
個人都好好多

我係抵尻死 我知🤣🤣

上年幾個月無野撈2-3日行山

係完全無事

呢排番番工無train 一行就行勁野 就出事

Sad

4皮野 法國醫院

有錢/有保險就私家

醫生都咁同我講🤣🤣🤣

巴打，小弟細你十年 大部分徵狀都同你差唔多 長期心跳都90-100下 間唔中個心會痛，3年前開始有呢個情況 去左排公立 keep住有覆診 踏板/24小時心電圖都係話正常。最近發覺自己跑步好容易就跳到190下，再跑得勁啲可以上到207下。（正常一般跑步都係150～160下）你可以去試下跑步睇下有冇同樣情況，但我keep左3年都係咁 應該唔會無啦啦死既就無理到

清撚有朋友 咁毒

我之前有焦慮証，
又係做晒所有body check都冇問題，
直頭入醫院做既， 醫生叫我睇精神科。
後尾食藥， 輔導搞掂左， 搞左年幾2年。

睇下係咪胸椎有事
未必係個心架

可能單純太耐冇做運動，一做就太chur
唔知你行邊條路，但係我印象紅花嶺都斜斜地唔簡單，你仲要講自己唔係做開運動
我自己做開高強度運動但係之前有排要讀書冇做，做返之後都會心口痛，休息下就冇事，唔洗諗咁多

既然你西醫check過哂無事，建議你睇下中醫
睇返你個case，好大機會係行山太辛苦，令個心臟chur得太行，本身你既身體又唔算好好，導致你今日都未回復到，心悸/胸痛呢d症狀好常見，同埋先1-2個月，搵到好既醫師好快改善

係 chur 爆左個身體🤢
Sad9

Thanks

你見醫生做左咁多checking 都搵唔到原因
跟住覺得上連登文字診症會解答到？

最慘係一路無野 係行完山 先咁

情緒我覺得係有啲影響

有無試過按摩 胸口附近淋巴肌肉會唔會好緊好痛？
身邊有同事成日寒背 心口成日痛
搵師傅推番鬆d肌肉就無事了

咁你要 check真啲
先天動脈窄都有機會

我之前胃酸倒流都會心口痛

係醫院check 果時係99% 血氧
但breath rate 唔知

伸懶腰 啪啪幾下會好啲

都係正常，就好似你短跑個陣都唔會覺辛苦，但係一停低胸口就好痛咁

有冇食開煙

食下d anti anxiety drugs

大唔大鼻鼾?
睡眠窒息都有機會

有無胃漲成日有胃氣之類

之前考dse嗰陣都試過咁 最後係因為太攰冇瞓覺 休息好晒就正常番 不過都係睇定啲啦 take care

有本書介紹比你叫 焦慮症的自救

樓主我都有呢個問題，係咪心口位置有時夜晚會抽痛，會有啲呼吸困難，但一陣就冇事？你可以試下訓覺個陣唔好側身訓向左邊，唔好壓到心口，應該會有改善。我同阿媽都係咁，睇醫生係咩都查唔到的

食啲消炎藥就冇事

咁你不如睇吓物理治療

唔好理佢咁多 做啲輕鬆運動 食嘢清淡啲 冇事嘅 !

打咗科興？

認真：
可能喺焦慮症
一旦出現呢個病就以後都有
以過來人話你知 食藥無用
最緊要係學識接受佢 同佢共存

咁一定冇事 不要嚇自己

我都試過，後尾發現係情緒病，係焦慮症
成日無啦啦心口痛，會突然有一下好似比人捅左刀咁，勁痛
當試過一次之後，就會不停再發生
唔知你嘅情況係咪同我一樣，但睇左醫生都搵唔到原因不如試下睇埋精神科

其實我一年間唔時都會出現胸口痛的感覺 維持一陣就無事
10年前開始咁 因為咁睇過醫生都無咩答案

最後覺得只要唔死得就算...

可能真係壓力 有時呢啲嘢自己唔覺

啲死人emoji咩事

唔大 帶左holter又無發現到

有少少

痛左一二個月
咁好大獲

你快d搵出乜事

十成係panic disorder

Thanks bro

最近有無改變飲食習慣之類呀

點解做咗CT triple rule out 仲要做MRI?

同埋你意思d dimer高所以再做第二次CT？

認真答 似焦慮症或者係 其他疾病導致胸骨發炎/收縮 呼吸起伏受阻
利申 試過

有時太過留意自己身體signal，反而會仲擔心再放大左啲signal
check完身體健康就好好放鬆下啦

前排都係心口位有D痛 D症狀好似同你都差唔多
睇醫生 又照埋X光 最尾都唔知乜原因 話有機會筋膜發炎 或者胃有事
食完藥就冇事了
希望巴打快D好返

綜合咁多位既意見

我諗會向幾方面留意下

骨科：肋骨發炎/肋附近神經發炎/肌肉發炎？

胸肺科：肺/氣胸？

情緒病：panic attack/ 焦慮症

好感謝咁多位既意見同解答

亦都希望有同樣情況既
可以早日康復同埋
透過呢個post了解下自己有咩事喇

BTW
有人問係邊check幾錢

我喺係
法國醫院check既

我係門診部
話有咁既case
佢分配左心臟科醫生俾我

然後就乜尻都check 曬了

埋單4皮野 3人定4人房

啲護士姐姐妹妹全部都好好人

有錢/有保險又有啲擔心就check下喇

大家咁話

無病無痛先至係世界冠軍

Thanks bro
多謝你

食多左 菜 /魚 小左肉🤣

應該係疑病症

巴打放鬆d，唔好諗咁多

爆肺?

一開始係做左mri先

之後本身係做運動心電圖

然後個blood test 翻左嚟話d-dimer高左少少

醫生就話唔好做workout 心電圖

直接做CT 睇下會唔會有血栓

聽到果刻 驚撚到瀨屎

如果係肋嘅神經發炎嘅方向就建議中醫，我嗰陣去過醫院兩次都無用，最後係食中藥兩三劑即好返嘅，雖然佢嘅意見有啲廢都係之後健康生活保持心情愉快嗰類，但藥有效。可以睇我出過嘅post。如果係其餘方向就繼續尋求西醫啦，祝早日康復。

師兄好pro

Pneumothorax 照咗CXR 一定Rule Out啦
肋骨發炎應該呼吸會加劇痛楚
樓豬個狀況似係Premature Atrial/Ventricular Contraction，加上自己太緊張，容易會有心悸。
但就好似醫生所講，大撚把人都有，只係自己唔Aware。

你MRI係照心？

可能係肋骨膜發炎。

我前年都試過，check完唔理佢就冇咩事，而家偶爾會痛

做埋肺功能測試啦
我之前都係咁
無啦啦踢完波個心好痛又抖唔到氣
照心肺完全無事
但做完肺功能測試就發現做類似哮喘既野
keep住吸藥而家停左就無事

如果check過哂唔關生理事
可能係心理問題
不過我諗樓主未去到焦慮症
純粹係身體有奇怪問題，又搵唔到原因，覺得好困擾嗰種感覺，跟住影響埋有生理痛

會唔會中咗武肺

呢兩日既心跳

巴打平常心啦，呢個世界有天命，訓醒又一日

以前中學成日都心口痛，日日都當最後一日

True 行得走得

應該未去到mental問題

我估😂

Oh 好的 我試下

冇記錯如果係心臟痛嘅話, 應該係心臟位置靠近背脊嗰個位痛

似我 老竇。主動脈破裂。佢同你情況差唔多。佢當時ct scan。 x光。心電圖全部無事。係出院兩三日左右就突然走咗。諗過打官司告醫院醫療疏忽。問過醫生。佢都話主動脈破裂好難發現。除非病發時就係醫。所以最後無追究。就算贏咗官司佢都返唔到嚟。
唔係恐嚇你純粹俾個經歷你參考。希望你無事

有冇心臟肥大

MRI 照曬啲心肝脾肺腎😅

早搏 我接受左 唔撚理佢

係成日上氣唔接下氣 之前個心好跳
(個好跳講緊85-95）
唔係百尻幾果啲

但以前係無既

英國，之後去咗三個月淨係發作過一次
之前係香港揸緊車發作果陣嚇到老婆死一下死下咁

樓主係咪panic attack 同Bob叔差唔多咁

無 結構正常

題外話
保險包？做咁多tests

好撚好玩? dllm

主動脈破裂 應該係秒殺

唔會好似我咁兩個月都生勾勾戇尻尻

Btw 樓主加油

心跳圖

係唔係熱氣啊 成日飲凍嘢 又唔着衫啦 又夜瞓啦

咁你認為我有咩好做🤣

好煩成日心悸

我一樣係咁，間唔中都會心口痛，
由頭驗到落腳乜事都冇
食幾日消炎藥就冇痛，
有機會同坐/睡姿有關

1點就訓

凍嘢就有啲喇

熱氣應該唔多會

係呀ching，你自己唔覺其實可能係慣左，壓力係會累積，試下做d放鬆既活動再比較下

利申：9up

Oh thanks 爸打

即係最後都冇做過運動心電圖？呢個可能係你餘下最緊要要做埋既檢查喎。

醫生識寫

佢寫我肋骨發炎

叫醫生處方propranolol 食一個月到

佢講下笑啫🤣

😅😅😅中左既話隻菌都算待我不薄

行得走得

醫生話唔洗做 CT 睇曬

無塞 血管粗度正常 供血正常 無鈣化

不過 做運動心電圖 可以check埋肺同 供氧係真既

呢d應該係醫生order做？

行山撞鬼 鬼上身 搵法師搞搞佢

等睇負皮

少少事就check 咁多野, 死左都係做隻冇膽鬼

睇下有冇相似：

驚恐症
Bob叔都係

有睇 有啲似 but 無咁嚴重

我本身都有心律不正，上次入完院，日日喺度諗究竟點解會有病，已經食緊藥病徵仲嚴重左
過一排放鬆左接受左個病搵唔到原因，壓力細左反而冇事

你信中醫就去睇下

我本身係手麻庳以為頸有事
之後睇完發覺係鎖骨對落有野壓到神經令我麻庳
搓左後發覺應該係打得機多筋膜發炎

睇下QMH 私家

熱氣

睇啲咩😂

驚恐症
唔好成日上網search自己病徵之類
你要話俾自己知自己冇病
做下瑜珈或慢跑

唔好太劇烈運動住

一日兩杯咖啡？

可能純粹神經問題

有可能情緒病 例如焦慮症 利申經驗一樣

必臟科試完無事一定係試精神科，返工好大壓力？

我之前都係同你一樣
但係入到院又係話乜事都冇 好正常

最後先發現原來係有焦慮症
呼吸因難同埋心悸都係其中嘅症狀之一
建議你可以去睇下心理醫生

我宜家已經好少會再心口陰住痛同埋心悸
同埋對付呢d野最緊要唔好驚佢
你越驚 個d症狀就越得寸進尺

始終醫生都話你冇野
咁就真係唔好擔心咁多

我心臟科醫生叫我唔好飲甘多咖啡/茶 個人緊張都會

武肺後遺症 RAP

我都試過，入院照晒野但無事
個醫生連藥都無比我食淨係話應該神經痛
過左排又真係無啦啦唔痛

你係bob叔?

唔飲咖啡

水就好撚多

精神科+1

因為除咗樓上師兄意思外，仲有機會係神經傳導有問題，無事但係咁 send 痛嘅 signal 俾你。

利申:
唔係讀醫

consult 多一個 cardiologist

助骨骨可大可少， 肺有事都會， 或胸椎

樓主講既野同Bob叔講既都好似

其實啲report我都睇過曬

係完全無問題

再consult都係拎曬全部野去俾佢睇

不過都可以試下

其實係我要求

佢一開波話唔洗check😂

都係果句 保險claim 到 唔想虧俾佢

QMH 私家
glenagles 都可以考慮

“patients often present with a constellation of symptoms and it can be difficult to categorise the nature of the pain clearly. In these circumstances, clinical observation on the treadmill can be helpful”

呢樣要點check?

係咪你條女

你乜柒都驗哂，就係唔驗個胃
胃酸倒流都有機會覺得心口痛

我都有類似既痛，咁樣check 一check 要幾錢？

我都有早搏, 會好唔舒服所以食緊血壓藥

訓覺時會唔會手痺/腳痺
打乞痴時會唔會隻手痛
都有既話心臟減弱
要做適量運動強化身體

肺穿左？

咁你其實已經排除咗心臟問題。。。

你返去 門診 再睇囉

ViuTV 有個恐怖醫學前兩三個禮拜倒有個故仔，

講心口悶痛

Check 完冇乜事

就冇再自己每日check 血壓同覆診

之後開始夜尿多左，同時再心口悶痛都以為正常冇度血壓又冇覆診

臨死之前有一野視力模糊都懶理，48個鐘之後腦栓塞死咗

睇我置頂

你係未打側訓？
如果你向左側訓壓著個心臟就有機會咁
我以前都係個心口會突然痛一下
我少左向左側訓之後就冇乜事

Costochondritis
U are psychotic

我有度阿 daily

佢咩病結果

所以先上嚟問

心臟check到既都check尻曬🙃

就係有事先至緊張, 唔係因為緊張先至有事wo

有時腸胃唔好會上心
我都試過一排心跳得好大力好痛
左手脈膊都大力跳跳到彈起手痛
入公立check乜事都冇
醫生先咁講

知道bro

會

是咪整親肌肉

唔差在睇埋脊醫

我之前都係咁，個心口成日勁痛，之後機遇巧合下去左睇精神科食左d思覺失調藥就無事了

心理問題 去叫雞睇下搞唔搞得掂

約左睇啪骨

忠醫診所

死係腦栓塞，話心臟開合唔正常，啲血積左變血塊，沖沖下有啲細血塊行去眼度塞左下又沖開到

但係48個鐘之後心臟沖左個大血塊，塞住腦血管，直接訓底入院GG

由第一次心口痛check 完到死左中間好似兩三年倒

panic attack 或者 骨膜炎

胃

😂兩三年 兩三年大撚把其他原因

我都係咁 心跳得勁快 突然之間就會痛
我冇好似你咁check咁多嘢 淨係驗咗血同做心電圖 但個醫生話冇嘢
建議你可以去政府普通科 佢會比減慢心跳嘅藥你
或者直接睇精神科都ok 好多時呢啲都係緊張追成
當然都唔排除係肋骨發炎啦

好唔妥喎你
有錢就照下野
冇錢就減肥/keep fit

上年開始雞心痛
入私家咩都check唔到
慢慢變咗左胸痛
坐喺到都會心跳無喇喇快
好似跳得好重咁
後尾有醫生講 如果心臟係有事一早死q咗啦你
聽完就釋懷唔柒理佢
個人放鬆啲 唔好咁緊張
而家久唔久會痛 但比以前痛少咗

我覺得大機會，我自己以前有心率不正做過手術，之後都間中陰啲痛，後來轉變咗心態冇再擔心就冇再痛過

有冇飲好多咖啡

我有 你都試過？

應該係心臟某條血管痴埋咗一齊，我同舅父都係咁，佢早排心臟突然停咗一下，做完手術冇事。

醫生話我廿幾歲仲後生唔洗做手術住，但係keep住日日食藥，就冇再出現心悸。

無

如果覺得心跳快到聽到心跳聲
可以按下內關穴
同埋用交替呼吸法
可以平靜自己 舒服好多的

我無結構問題🤣

Ching 我中曬wor
係咪恐慌症？ 好似Bob叔咁panic attack ?

點解決呀ching ?

有冇可能只係肌肉痛

好自為之

我心口痛咗幾年
係會無端端痛 尤其朝早十點幾個陣
無定期 無做咩大動作 有無食野都會痛
有時少少痛 有時痛到唔想郁縮埋一舊

有同醫生講過
即時同廿四小時心電圖都照過
醫生話乜事都無 到而家都會有時痛

心跳長期90-120 無高血壓

真心，有個frd同你一模一樣嘅症狀
佢痛咗幾個月
去醫院check又係一切正常

其實都冇乜嘢可以做到
照返正常咁生活唔理佢就得

上面有巴打話胸筋膜炎，亦有可能係背肌或者筋膜唔舒服都會心口抽痛

因為我都試過

應該係乳癌

仲有可能胃酸倒流

胃部相關嘅都可以留意下

同樣有你呢啲問題
利申有Anxiety同隨時Panic Attack

唔好咁開心
係精神病嘅一種黎
自己Google下憂病症

我同你一樣同一症狀，外加有時似窒息
心臟科醫生都係話 一係骨科 唔知乜炎
一係情緒科 緊張焦慮

試試戒掉任何咖啡因，然後放一個星期大假，休息下，完全Hea過睇睇有無改善。

似焦慮/交感神經失調

血鉀都正常？
不過呢啲其實十個有八個都係壓力／唔夠瞓

個醫生有冇幫你check埋腹腔？
好多人心口痛入醫院以為心臟病
點知8成都係腹腔出事
舉個例子 胃酸倒流火燒心 心口痛
但係其實都係關腹腔事

咁有無further check?

可能係內心壓抑左d壓力都唔出奇呀

正常阿

咖啡因攝取0

大假我都好想放

似

呢個就唔多唔少都關事

無計 好在家庭都算溫暖

會唔會係胃酸倒流？

可能放假呢下出問題，小弟都試過無故心口痛，後來放假同轉工後壓力大減，已經無復發。

+1圍爐我都試過，心理真係好大影響

我做運動上到130 都冇事 努力monitor 住應該唔驚的

做運動130唔高喇

無啦 諗住遲啲覆診骨科(本身有其他事)先同醫生講 懶得睇 唔會猝死就算

做得既都做左
不如做下運動

btw我心跳日間係平均98

我之前都係咁 爬爬下龍舟痛到仆街 即刻入院full body check
Check完完全無事 再去睇另一個醫生話我太緊張同太唔開心
自從佢講完之後做野睇開d唔好咁上心 結果真係無哂事/好耐先有一次（我當好返）

巴打會唔會考慮照埋胃鏡？
因為胃潰瘍都有機會心口痛

工時長 周休一日
😞

樓主我同你一樣驚到入私家檢查晒所有嘢都無問題，跟住再有去政府睇，都無問題，醫生覺得係神經肌肉痛可能工作壓力太大

咁撚高！？

又無乜胃部問題

焦慮症？

驗左咁多野埋單幾錢？
我近排都有小小類似 但唔係痛 係會突然覺得個心跳得快 又要小小想暈
所以想check下

佢話100以下正常 見我瞓教又會回落返 所以無事 唔怕

有保險 第一次check 0 蚊

之前試過，驗完無特別，之後醫生話可能只係肌肉勞損

萬物之本
你覺得呢

我都覺 胸膜穿都似
唔好咁信一個醫生
做到麻木未必個個咁細心

樓主平時有冇食菜 紫菜 海帶 蕉果類
同食既份量多唔多

4皮 睇我pin message

Yes normal

bob 叔

正諗緊樓主係咪低血鉀症

跳過200下好易猝死 醫好左先做番運動
利申：呢排走訪緊唔同專科醫同樓主一模一樣嘅病

係啊，老豆都試過，
佢驚到仆街去睇醫生，又係心電圖心血管都好正常
醫生一見係咁就叫佢去買梳蕉食咗佢，仲係有事先返嚟check其他嘢

等猝死完

check 哂都無事, 即係大機會係焦慮症
焦慮症光譜好大, 再細分好多, 你上網睇下你似邊

1年前同你一樣又係心痛 心悸, 一樣check哂無事, 最後都係轉介精神科

其實我知自己身體無事果下就鬆哂, 即刻無左d症狀, 精神科都無睇
其實就係上年環境導致自己緊張崩緊, 之後就有心悸心痛, 擔心自己有事就變左更焦慮, 惡性循環

唔痛咁死我okay阿

有無拉親過d肌肉？

心理反應 唔好仍住仍住就得 我都係咁過之前

細佬二十頭，自幼就有SVT問題，病發心跳180+（快就二十分鐘停，慢就試過四五個鐘）中學做過兩次心導管消融術。
雖然唔會再病發，但呢幾年都keep住有心悸同早搏現象，成日頭痛肩痛，自己總結係 運動嚴重不足，生活長期久坐，心肺功能弱，加肌肉少，平時做少少運動就好辛苦，又抖唔到氣。
跟開我既醫生建議係 keep住做cardio，避免太激烈既運動/運動量太大。天氣轉涼時注意保暖，血管收縮會令心臟負荷加大（我冬天時心悸嚴重左）

其實大概都係啲老生常談，飲食健康啲，少糖少油少鹽，運動運動運動，返屋企時早一個站落車行返去。雖然都係啲阿媽係女人既野，但希望可以幫到你少少，希望你冇乜事啦

公立無幫無照過野?

師兄加油

皇帝唔急太監急
樓主刀唔介意

180+..... 咁做完消融有無用？

180 想像唔到🥺

上得連登 就輕鬆啲喇😘

有冇試下做運動跑下步睇個情況會唔會有變？
一開始慢慢跑搵多個friend
一係去gym房有defibrillator嗰啲

貢我祝你最後武士

svt唔可以做血管燒熔?

係大撚把，但係啲新症狀表現出黎唔理佢，

唔keep 住度血壓，盲目信半年一年兩年前既診斷，先係死既關鍵

冇啊唔係心肌梗塞啊

肋骨骨膜發炎，之前有冇傷過左面胸／頸／膊頭？

你老母都係咁走

打咗科興

其實 係我叫醫生check既
反正有保險又請左假
個人又有啲高血壓果時

咁check check下醫生
除左d-dimer高過正常之外
其他都正常

所以幫我做埋CT scan 排除埋血栓

結果就係食曬全餐

心臟驗到既都驗曬咁濟

開心討論算喇😂

我係反支那肺炎疫苗撚🥱👋

焦慮症

利申：試過同你一樣情況

表面無 但姿勢引致既就唔知

Big hug bro

我一出院 就係去左買omron 血壓計🤣

當初醫生話會有一至三成復發機會，做第一次之後過咗三個月又復發，做左第二次之後過左四五年so far冇跳返上180，係有時訓醒會feel到心臟想病發既果下急跳感，我諗算係成功既⋯

又話消融 成功率9成🤮🤮🤮

不過今年真係好多人話心口唔舒服

不過svt都係一種好常見既心臟病，致死率唔高，單車運動員心跳都可以跳上190啦，當然心臟病就係心臟病，要認真對待

胸膜抽筋/發炎

屌我都係左胸痛，20幾歲。下個月出國留學，一兩個月前開始痛，驗血又咩都驗唔出，最後說服自己只係太緊張，由佢痛算數

冇check過點知胃部冇事呢
我阿媽就係成日心口痛/胸骨痛
有時仲會透氣有d辛苦

食野&腸胃感覺一直都正常
但最終發現係胃酸倒流

抽筋姐

竟然🤢🤢

應該係鬼上身，去搵驅魔人

想問樓主用左幾錢

打咗科興？

40000

Same here 唔知咩原因
睇咗N咁多多次醫生/去醫院
不過似比人hea 冇solid 講法

發炎可以驗血check 到有個指數發炎就會升
之前次次驗血個指數都比較高
近排見冇事去咗偏低
不過繼續痛🤡

反支那肺炎疫苗撚

有無興趣一齊

唔煙唔酒
一米七九

幾押韻

痛有冇pattern? eg呼吸時痛？特定姿勢痛？

樓主睇得咁淡壓力大極有限

似Anxiety多，唔係要俾幾多錢食藥醫，呢D靠自己

CT 已經照埋心臟血管造影，唔需要再做運動心電圖

Ok la 巴打咁即係冇事囉

最大機會都係兩個可能性 or both
1） 胸骨膜發炎/肌肉痛 （costochondritis / Tietze’s syndrome)

2) 心理成份/焦慮

其實做咗咁多檢查已經好奢侈, 甚至over, 做太多檢查都唔係冇風險（例如顯影劑敏感同埋輻射）。我覺得你可以放心分散吓注意力

主動脈破裂點解會CT 照唔到？基本上實照到

師傅 我中哂呀
可以點拆

嘩咁就4萬

都似筋膜炎

還好 只係 男人30歲果啲壓力囉🤣
事業無乜進展
個囡又讀小學
老豆老母又退休
果啲囉

不過都係果句 家庭都算溫暖既
工作就工時長 休息日少 壓力就無乜既

別鬧了

屋企人試過差唔多情況，睇急症check 過又係咩事都冇，醫生最後都話唔好介意建議睇精神科，最後係血清素不足引發，最终食藥好返

認真答

Body check 驗血

同埋買部血壓機Check血壓

保險claim 唔怕

？？？ 黑人問號

血清素不足 即無接近depression

CT 同MRI 同超聲波我都做左 咁都check 唔到 我應該買得mark six

樓主會唔會特別姿勢先有心口痛？
呼吸時痛唔痛？

自己試過幾次胸膜炎，初時都以為自己心臟有事，無端端出現會呼吸的痛。
醫生話有機會坐姿唔好/壓力大/chok親例如好突然地打乞嗤or過分伸展等等，檢查時醫生一下手指向肋骨中間偏左插落嚟，痛到我捲埋一舊
醫生話我胸膜炎，開消炎藥我食。
最後我每次有咁嘅徵狀，我都拎住包食完嘅藥袋去藥房配，無睇醫生了。

無乜pattern 可言

其實係間唔時
閃痛幾秒
轉姿勢痛

我心酵素 無限接近0

應該無損傷/發炎

發炎指數 你隻手指流蚊飯 都可以高😅

諗其他方向算

我有咁既情況 但係唔係定死一點

你睇邊科？

高高瘦瘦check下係咪條胸

高高瘦瘦check下係咪氣胸

可能係菱形肌太緊導致?
試吓按摩

拉親肌肉，或者肌肉痙攣
我間唔中都會痛，可以試下訓多少少教同拉多d根，如果你沖熱水涼唔覺痛通常都中，唔洗多謝我，我唔係醫生，純粹分享

我同樓主一樣
上年試過咁，去咗急症室check完乜事都無
但keep住小痛左幾個星期，結果入浸會check完一大輪乜事都無
之後慢慢就無再痛
但之後變咗胃痛，痛到食胃藥都搞唔掂
後來發現係見到痴線上司就會胃痛
而家辭咗職，keep住睇中醫調理，起碼胃痛好咗好多
少咗一截人工，希望買得返健康

樓主可以check 埋後面脊椎T1-T12有無錯位

好似同樓主情況有啲似
自己係一做到某個動作會突然心口痛 係出現得唔定時
要隔一陣先無事
平時重會心悸同透唔到氣
初初以為自己係心臟有問題
後尾睇physio先知唔關心事
係T4 syndrome 影響到胸椎

我都係咁啊

感覺似panic attack？本身有depression底，但近呢年都好返好多停埋藥，但最近有啲事搞到壓力好大，又唔夠訓。
成日個心口都覺得好悶，心跳得好快，又會聽到自己心跳聲，呼吸會好急促，仲會踎底起身見暈

好 我check check

心悸 真係好q多原因

醫生有無講過點解d dimer會高左
正正常常無理由突然高左
有無照到thorax ct contrast rule out pulmonary embolism

樓主好撚有錢

做左triple rule out 無血栓

佢就係見我d-dimer 高左啲

先做CT scan

本來淨係做 exercise ECG

End up 一切正常

0鈣化 0栓塞

保險費 都係要俾 做乜唔check 窮屌一個 不過買重保險

D-dimer 升既原因太撚多醫生話
你撞親個頭都可以升到把把聲聲

以我理解
d-dimer低 = 一定無事
D-dimer高= 唔一定有事 要further check
咁解

唔知有無錯
不過佢見到高少少就做左CT

我細個都間中心口痛on and off
有時痛到連左手同頸都痛埋
以前份人好易緊張同埋番學經歷唔開心俾人排斥成日唔開心
宜家大個左個人無咩壓力輕鬆左好多
心口痛都基本上無曬

不過血栓唔一定係肺動脈
Deep vein thrombosis 都有機會d dimer高
不過既然醫生話唔一定有事都無理由唔信佢

深靜脈血栓 就真係做全身Ct先check到

咁既年紀咁都中就真係無野好講

我會講句個天好撚憎尻我🤣

同埋都唔會輕輕痛一痛就無事

塞曬血管既話

細粒既血栓又會分解

有冇打科興

我反疫苗撚嚟

你估我係心電圖？

我就唔係會成日緊張既人嚟🤣

成日都見人見客

其實上面咁多人後期CHECK到咩事係要點CHECK
自己本身幾年前開始有時突然心跳得好快 誇張到有時坐係到都會
去過CHECK心電圖果D又係話乜事都無
遲下公立醫院安排左去唔知咩家庭科睇

我覺得你係我既心肝丁

可以就私家喇

你睇我個 置頂message 有詳細

年紀當然係一個因素
不過生活習慣都關事
你平時坐得多 少運動都有機會
唔一定ct
腳果d ultrasound都可以check到

私家都睇過 帶過24小時機 又CHECK埋胃
不過其實成日訓係到 我又唔覺會CEHCK到咩
最近又係成日覺得抖唔到氣咁
都係學上面咁講 試下做番多D運動

我咁睇喇

血栓細 正常你個人啲血正正常常
會自己分解

血栓大
就應該一發病就好嚴重

唔會痛得幾秒

驚就好似我咁做全餐😂

Agger
抖多啲
一星期之後應該回復正常

認真答你 肌肉同頸椎問題
做多d伸展拉筋 就冇事

簡單黎講就係神經線 問題

同樓主差唔多
上年三月呼吸困難 透唔氣咁 要好大力透
血壓有一兩次度偏少少高
入左浸會又係做哂心電圖、照肺、CT
結果出黎一齊正常
跟住當左我係哮喘
比哮喘噴藥我用
但其實用左我係feel唔到有好轉
睇左幾個月西醫都係時好時唔好
轉天氣特別差
跟住今年轉左睇中醫
都係時好時唔好咁
行幾級樓梯同斜路都即刻喘哂真係好攞命

我自己都試過有唔知咩毛病，查唔到原因最後都不了了之。
之前睇好多恐怖醫學，有少少得著雖然係日本醫故但我覺得都可以參考下：

1. 如果係唔常見既病一次過既數樣詳細檢查未必搵到原因，依個真係要醫生醫術同醫德，有時候唔一定係本科既醫生幫到你。簡單啲講試下搵多啲醫生睇下，有機會有醫生會幫到你。做左既檢查冇必要都唔會重做(睇報告)，但始終問診可能真係有啲洗費。

2. 承上，好多時感官會比到你錯覺，勁多故仔個問題係係意想不到既地方發生，可以試下其他方向。

3. 話你緊張真係香港醫生同日本醫生都會咁講，搵唔到答案就會咁講…當然有時係真，但我自己係Successful Story上睇到既係少。但唔洗太擔心，慢慢去搵比啲恆心(不過可能未搵到就好返左)。

4. 記錄多啲你發現到既野，或者問下你身邊既人有冇發覺你有啲咩唔同左，幾細既改變都可能對醫生有幫助。

公立個流程係點, 有冇邊間推介
想做body check

上年12月搵私家普通>>私家專科做過驗血乜都check唔到,
個醫生叫我自己睇定點再嚴重的先算, 廢事哂錢
但到現家都係有症狀

同樣症狀，我坐喺度都會突然心跳好快，心口好痛，喘曬氣咁
拖咗一年先去睇醫生，照咗心電圖冇事，醫生話應該係肋骨發炎，開咗消炎藥俾我，食咗一排就冇乜事不過近排又痛過

Icic
Just for exclude 骨科：肋骨發炎/肋附近神經發炎/肌肉發炎

建議你做exercise stress test with ecg
睇下有冇exercise-induced cardiac problem

打返支科興，問題就解決

我有

試過做gym拉傷背肌心口痛

我都有覆你呢個，胃酸倒流係可以冇自覺症狀，但覺得心口痛

巴打我同你好似
又係乜柒都驗過晒

左胸／雞心位同你一樣成日都陰啲陰啲痛
我直頭雞心位有時大力啲吸氣有「啪手指嗰啲氣泡聲」
會痛一野，但啪完會舒服晒

三尖瓣有輕微血液倒流，不過個醫生都係話每唔知幾多個人都會有

同你一樣唔煙唔酒，不過又肥又矮冇運動
三十中 米６ ７６公斤（已經減咗８公斤)

食過神經止痛都唔關事，已經２年幾

對上個月行山行到１９９心跳咁濟
個心係跳到耳膜都郁埋，幾驚會爆炸，前幾日覆診照超聲波又係照唔到野

我行山果日都200😎😎😎

之後既日子有無變番正常先

其實最大心率200 係透支緊氧氣好撚正常

唔好成日就得 by 醫生

我成日都痛
西醫話好多後生仔都係咁 筋膜炎/姿勢差
中醫就話係壓力大 脾胃差引起
鐵打師傅（會啪骨嗰隻）就話係頸椎移位 拉到落心口
我自己就平時拉多啲筋 同埋食q10係痛少咗
Iherb 買好平 可以試下

做左CT triple rule out 係咪仲有必要做呢其實

行完山成個月都仲係咁？

我都係唔想唔知咩事又睇私家哂錢
跟住就有日直接去急診排 睇完就REFER左我之後睇專科

留名，同你有d似

心跳血壓 正常水平啦呢家

血壓 起身/訓前
上壓 105-125
下壓 65-75

但係我自覺心跳仲係稍快左
比之前快左5-10下平均
（唔過100）

同埋一行得快就會升得快
餐後又會升到90咁樣囉

有無胃唔舒服 胃有事都有機會有心口痛

過度緊張啫
之前我都試過，返緊份通宵chur工 (晚九朝九)，凌晨兩點幾三點就有你所講既心口痛感覺，當時冇同過任何人講亦頂埋佢
後來quit左份工，休息左兩個月 (裸辭)，就冇事

都係果句 有公司保險/自己保險

就直接睇私家算9數

如果有得抖 我全裸都制

無乜 但有師兄話有倒流都未必知

Btw 你行乜鬼野山 行到咁

但係普通醫療保險可以CLAIM到 BODY CHECK?
定係師兄你AGENT識幫你搞到有得CLAIM

之前試過個胃頂住 搞到透唔到氣 心口痛 一開頭以為心有事 點知一check係個胃出事

醫生識寫就得㗎喇

帶左口罩抖氣係要用力左

又真

心律不正+1

巴打係咪都係SVT？

我上年都試過心口有時梗住梗住
過左一排就冇事

似係
我男朋友試過係咁
醫院本身懷疑佢個心有問題 叫佢照物照乜
佢嫌煩無照
開咗支藥膏搽跟住就冇事

係唔係壓力大？ 同Bob叔啲症狀有啲似

5:30 開始睇

係咪胃痛
試過心口痛，後尾發現係胃

西醫唔得去睇中醫
通下淋巴咁

申利:乜都唔識

Anxiety

行完山成個月應該唔關行山事

有冇藥膏推介？我都長期KEEP住心口骨痛
我覺得一係胃一係骨膜事
因為同樓主一樣試過入院CHECK乜CHECK物都冇野

胃炎都係左胸口痛

154會唔會就死
利申肥仔

好耐之前啦
我唔知係邊隻藥膏
枝藥膏醫院開

之後成日背脊痛
又出去睇過醫生
呢隻都係啲消炎止痛藥膏

唔該晒希望見字既大家都健健康康，長命睇到人地折墮

雞公嶺
一開波啲行得太急，要啲friend就返我（佢地行開山，我十幾年冇行過）

雞公嶺都辛苦

你心跳可以上到近200
90-100%HRmax 之後先有d symptoms
緊係做stress test ecg先知當刻咩事
不過就算有野都好正常
你後尾睇醫生係ecg normal反映左個condition reversible,所以其實冇大礙

90-100% HRmax
會有咩symptoms 😅

*有野都好正常* 咩意思

有無睇過氣管？ 試下lur痰種下菌睇下有無事

lm

有照心電圖 動態/靜態都有,check唔到係咩事 一切正常

但我跳到大約190其實都仲係幾輕鬆，同frd傾到計，唔會覺得太辛苦，當然過200就會慢慢跑 等心跳落返黎先跑返啦

普通科門診
醫生開比我食個隻藥叫ARCOXIA etoricoxib MSD 60mg Tablet，唔好自己亂試啦，一定要問下醫生/藥劑師意見。

漏斗胸？

我本身係做開運動既人，唔係肥仔 睇圖可以見到只要一跑就好容易去到200+ 當然可能係apple watch有誤差 但我用過心跳帶check住跑都唔差得遠

有無做胃鏡？
留意下會唔會係咩特定情況出現

睇到都係想留言 係咪同bob叔一樣

講真小心

我都有一樣徵狀
都係去左私院乜都check唔到
心臟醫生話無事 機能良好
而家睇緊中醫，好左少少....慢慢train up返體能

想答單問下。。
我同樓主情況差唔多 冇啦啦個心口會陰住痛 有時著住薄T 仲會見到個心跳幾下 好似要跳岀嚟咁 雖然多數好快回復正常 但我真係淆淆地 真有冇巴絲都試過

留名 一年間唔時左心口痛 痛到大氣透唔到 但過10幾分鐘又無事...